%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Books
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@book{Accelerate2018,
	Author = {PhD Nicole Forsgren and Jez Humble and Gene Kim},
	Title = {Accelerate},
	subtitle = {Building and Scaling High Performing Technology Organizations},
	titleaddon = {The Science of Lean Software and DevOps},
	Publisher = {IT Revolution Press},
	volume  = {},
	Year = {2018},
	ISBN = {978-194278362},
	URL = {},
}
@book{Accelerate2019,
	Author = {PhD Nicole Forsgren and Jez Humble and Gene Kim},
	translator = {Luitgard Köster},
	Title = {Das Mindset von DevOps: Accelerate},
	subtitle = {Building and Scaling High Performing Technology Organizations},
	titleaddon = {},
	Publisher = {Verlag Franz Vahlen GmbH},
	volume  = {German Edition},
	Year = {2019},
	ISBN = {978-3-8006-5964-7},
	URL = {},
}
@book{K8Einf2018,
	Author = {Kelsey Hightower and Brendan Burns and Joe Beda},
	translator = {Thomas Demmig},
	Title = {Kubernetes},
	subtitle = {Eine kompakte Einführung},
	titleaddon = {},
	Publisher = {dpunkt.verlag GmbH},
	edition  = {1},
	Year = {2018},
	ISBN = {978-3-86490-542-1},
	URL = {},
}
@book{distSystK8s2018,
	Author = {Brendan Burns},
	translator = {Thomas Demmig},
	Title = {Verteilte Systeme mit Kubernetes entwerfen},
	subtitle = {Patterns und Prinzipien für skalierbare und zuverlässige Services},
	titleaddon = {},
	Publisher = {dpunkt.verlag GmbH},
	edition  = {1},
	Year = {2018},
	ISBN = {978-3-96010-240-3},
	URL = {},
}
@book{BWST2018,
	Author = {Andreas Spillner and Tilo Linz},
	ALTtranslator = {},
	Title = {Basiswissen Softwaretest},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Publisher = {dpunkt.verlag GmbH},
	edition  = {5},
	Year = {2012},
	ISBN = {978-3-86490-024-2},
	URL = {},
}
@book{docker2016,
	Author = {Adrian Mouat},
	translator = {Thomas Demmig},
	Title = {Docker},
	subtitle = {Software entwickeln und deployen mit Containern},
	titleaddon = {},
	Publisher = {dpunkt.verlag GmbH},
	edition  = {1},
	Year = {2016},
	ISBN = {978-3-96088-036-3},
	URL = {},
}
@book{k8sMicroservices2016,
	Author = {Deepak Vohra},
	translator = {},
	Title = {Kubernetes Microservices with Docker},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Publisher = {Apress L. P.},
	edition  = {ProQuest Ebook Central},
	Year = {2016},
	ISBN = {978-1-4842-1907-2},
	URL = {http://ebookcentral.proquest.com/lib/frankfurtmain/detail.action?docID=4505509},
}
@book{Duden1,
  Author = {N.N.},
  Title = {Der Duden in 12 Banden: 1 - Die Deutsche Rechtschreibung (German Edition)},
  Publisher = {Bibliographisches Institut \& FA Brockhaus AG},
  volume  = {},
  Year = {2013},
  ISBN = {3411040165},
  URL = {},
}

@Unpublished{SWEA2013,
	author = {Prof. Dr. Jörg Schäfer},
	title = {Software Engineering – Analysis},
	subtitle = {Lecture Notes 2013/2014},
	Year = {2013},
	howpublished = {Fachhochschule Frankfurt am Main University of Applied Sciences, Fachbereich 2 Informatik und Ingenieurwissenschaften Computer Science and Engineering},
	note = {},
}


%%%
% Web Quellen
%%%

@online{IndustryWeek2009,
	author = {Josh Cable},
	title = {Report: Cloud Computing at Peak of its 'Hype Cycle'},
	year = {2009},
	url = {https://www.industryweek.com/information-technology/report-cloud-computing-peak-its-hype-cycle},
	organization = {Informa USA, Inc.},
	urldate = {2019-03},
}
@online{CW2018,
	author = {Wolfgang Herrmann},
	title = {Wie sich die gro{\ss}en Cloud-Trends entwickeln},
	year = {2018},
	url = {https://www.computerwoche.de/a/wie-sich-die-grossen-cloud-trends-entwickeln,3546147},
	titleaddon = {Gartner Hype Cycle},
	organization = {IDG Business Media GmbH},
	urldate = {2019-03},
}
@online{Gartner2018,
	author = {David Smith and Ed Anderson},
	title = {Hype Cycle for Cloud Computing, 2018},
	year = {2018 },
	url = {https://www.gartner.com/doc/3884671/hype-cycle-cloud-computing-},
	organization = {Gartner, Inc.},
	urldate = {2019-03},
}
@online{stackoverflow40310532,
	author = {Md Ayub Ali Sarker},
	title = {How to check which GC a JVM is using?},
	year = {2016},
	url = {https://stackoverflow.com/questions/40310532/how-to-check-which-gc-a-jvm-is-using},
	organization = {Stack Exchange, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{wikipediaDB2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Deutsche Bahn},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Bahn},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-03},
}
@online{wikipediaJBossEAP2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {JBoss Enterprise Application Platform},
	year = {2019},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/JBoss_Enterprise_Application_Platform},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{wikipediarefactoring2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Refactoring},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Refactoring},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{wikipediaDocker2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Docker (Software)},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Docker_(Software)},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{wikipediaCgroupsNamespaces,
	editor = {Wikipedia},
	title = {cgroups},
	year = {2019},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/Cgroups},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{wikipediaSTRIDEsec,
	editor = {Wikipedia},
	title = {STRIDE (security)},
	year = {2019},
	url = {https://en.wikipedia.org/wiki/STRIDE_(security)},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{wikipediaREST,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Representational State Transfer},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Representational_State_Transfer},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{WhatIsK82019,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {What is Kubernetes?},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/concepts/overview/what-is-kubernetes/},
	subtitle = {an overview of Kubernetes.},
	titleaddon = {Documentation},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-03},
}
@online{kubectl2019,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {Install and Set Up kubectl},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/tasks/tools/install-kubectl/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-04},
}
@online{k8sPerStorage,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {Concepts},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/persistent-volumes/#types-of-persistent-volumes},
	subtitle = {Persistent Volumes},
	titleaddon = {},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-04},
}
@online{k8sIngress2019,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {Concepts},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/concepts/services-networking/ingress/},
	subtitle = {Ingress},
	titleaddon = {},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-05},
}
@online{k8sIngressExtLoadBal2019,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {Create an External Load Balancer},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/tasks/access-application-cluster/create-external-load-balancer/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-05},
}
@online{k8sTutorExposeExtIP2019,
	editor = {The Kubernetes Authors},
	title = {Exposing an External IP Address to Access an Application in a Cluster},
	year = {2019},
	url = {https://kubernetes.io/docs/tutorials/stateless-application/expose-external-ip-address/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {The Linux Foundation},
	urldate = {2019-05},
}
@online{EKS2018,
	editor = {Amazon Web Services, Inc.},
	title = {Amazon Elastic Container Service for Kubernetes Now Generally Available},
	year = {2018},
	url = {https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2018/06/amazon-elastic-container-service-for-kubernetes-eks-now-ga/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Amazon Web Services, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{EKSFrankfurt,
	editor = {Amazon Web Services, Inc.},
	title = {Amazon EKS Available in Frankfurt, Singapore, Sydney, and Tokyo AWS Regions},
	year = {2018},
	url = {https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2018/12/amazon-eks-available-in-frankfurt-singapore-sydney-and-tokyo-regions/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Amazon Web Services, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{OpenShiftvsKubernetes,
	author = {Brian 'redbeard' Harrington},
	title = {OpenShift and Kubernetes: What's the difference?},
	year = {2019},
	url = {https://www.redhat.com/en/blog/openshift-and-kubernetes-whats-difference},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Red Hat, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{oc2019,
	editor = {Red Hat, Inc.},
	title = {Documentation},
	year = {2019},
	url = {https://docs.openshift.com/container-platform/3.9/cli_reference/get_started_cli.html},
	subtitle = {Get Started with the CLI},
	titleaddon = {OpenShift Container Platform},
	organization = {Red Hat, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{OpenShiftMemScaling,
	author = {},
	editor = {Red Hat, Inc.},
	title = {Documentation},
	year = {2019},
	url = {https://docs.openshift.com/container-platform/3.9/dev_guide/pod_autoscaling.html#pod-autoscaling-memory},
	subtitle = {Pod Autoscaling},
	titleaddon = {OpenShift Container Platform 3.9},
	organization = {Red Hat, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{OpenShiftBuild,
	author = {},
	editor = {Red Hat, Inc.},
	title = {Documentation},
	year = {2019},
	url = {https://docs.openshift.com/container-platform/3.9/architecture/core_concepts/builds_and_image_streams.html},
	subtitle = {Builds and Image Streams},
	titleaddon = {OpenShift Container Platform 3.9},
	organization = {Red Hat, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{testing-board.com2017,
	Author = {Chece Sebastian},
	Title = {Lasttest Definition, Ziele und Best Practices},
	Year = {2017},
	URL = {https://www.testing-board.com/lasttest-und-performancetest/},
	organization = {TeQS Consulting Unternehmergesellschaft},
	urldate = {2019-04},
}
@online{winConsole2018,
	author = {Rich Turner},
	title = {Windows Command-Line: Inside the Windows Console},
	year = {2018},
	url = {https://devblogs.microsoft.com/commandline/windows-command-line-inside-the-windows-console/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Microsoft},
	urldate = {2019-04},
}
@online{WikiScrum2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Scrum},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Scrum},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{WikiKanban2019,
	editor = {Wikipedia},
	title = {Kanban (Softwareentwicklung)},
	year = {2019},
	url = {https://de.wikipedia.org/wiki/Kanban_(Softwareentwicklung)},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Wikimedia Foundation, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{JMeterUman,
	editor = {Apache Software Foundation},
	title = {User's Manual},
	year = {2019},
	url = {https://jmeter.apache.org/usermanual/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Apache Software Foundation},
	urldate = {2019-04},
}
@online{JMeterRemoteTest,
	editor = {Apache Software Foundation},
	title = {Apache JMeter Remote Testing},
	year = {2019},
	url = {https://jmeter.apache.org/usermanual/remote-test.html},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Apache Software Foundation},
	urldate = {2019-04},
}
@online{soapuidocs2019,
	editor = {SmartBear Inc.},
	title = {Documentation},
	year = {2019},
	url = {https://www.soapui.org/rest-testing-mocking/service-mocking-overview.html},
	subtitle = {RESTful Mocking Overview},
	titleaddon = {},
	organization = {SmartBear Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{prjctmandef2019,
	editor = {InLoox GmbH},
	title = {Projektmanagement: Definitionen, Einführungen und Vorlagen},
	year = {2019},
	url = {http://projektmanagement-definitionen.de/glossar/annahmen/},
	subtitle = {Annahmen},
	titleaddon = {},
	organization = {InLoox GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{prjctmandef_constraints2019,
	editor = {InLoox GmbH},
	title = {Projektmanagement: Definitionen, Einführungen und Vorlagen},
	year = {2019},
	url = {http://projektmanagement-definitionen.de/projektmanagement-grundlagen-anordnungsbeziehungen-randbedingungen-und-annahmen-teil-2/},
	subtitle = {Projektmanagement: Anordnungsbeziehungen, Randbedingungen und Annahmen (Teil 2)},
	titleaddon = {},
	organization = {InLoox GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{prjctmandef_annahmeAnalyse2019,
	editor = {InLoox GmbH},
	title = {Projektmanagement: Definitionen, Einführungen und Vorlagen},
	year = {2019},
	url = {http://projektmanagement-definitionen.de/glossar/annahmeanalyse/},
	subtitle = {Annahmeanalyse},
	titleaddon = {},
	organization = {InLoox GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{morris2011,
	author = {Kief Morris},
	title = {Configuration Drift},
	year = {2011},
	url = {http://kief.com/configuration-drift.html},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {},
	urldate = {2019-04},
}
@online{pupet,
	editor = {Puppet},
	title = {Taming Your Growing Server Landscape with Automated Configuration Management},
	year = {2015},
	url = {https://puppet.com/resources/webinar/taming-your-growing-server-landscape-automated-configuration-management},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Puppet},
	urldate = {2019-04},
}
@online{fowler2016,
	author = {Martin Fowler},
	title = {InfrastructureAsCode},
	year = {2016},
	url = {https://martinfowler.com/bliki/InfrastructureAsCode.html},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {},
	urldate = {2019-04},
}
@online{dockerRef2019,
	author = {},
	editor = {Docker Inc.},
	title = {Dockerfile reference},
	year = {2019},
	url = {https://docs.docker.com/engine/reference/builder/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Docker, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{dockerfileBestPractice2019,
	author = {},
	editor = {Docker Inc.},
	title = {Best practices for writing Dockerfiles},
	year = {2019},
	url = {https://docs.docker.com/develop/develop-images/dockerfile_best-practices/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Docker, Inc.},
	urldate = {2019-04},
}
@online{routeVSingress2018,
	author = {SIAMAK SADEGHIANFAR},
	editor = {Red Hat, Inc.},
	title = {Kubernetes Ingress vs OpenShift Route},
	year = {2018},
	url = {https://blog.openshift.com/kubernetes-ingress-vs-openshift-route/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Red Hat, Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{LuPonK8s2018,
	author = {Christopher Adigun},
	editor = {},
	title = {Load Testing With Jmeter On Kubernetes and OpenShift},
	year = {2018},
	url = {https://blog.kubernauts.io/load-testing-as-a-service-with-jmeter-on-kubernetes-fc5288bb0c8b},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {},
	urldate = {2019-04},
}
@online{JVMinK8s,
	author = {Matthew Titmus},
	editor = {},
	title = {Running JVMs in Kubernetes},
	year = {2017},
	url = {https://very-serio.us/2017/12/05/running-jvms-in-kubernetes/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {},
	urldate = {2019-03},
}
@online{jaxBlog,
	author = {Dr. Roland Huß},
	editor = {},
	title = {Einmal als Container verpacken? – Java im Zeitalter von Kubernetes},
	year = {2018},
	url = {https://jax.de/blog/container-serverless/java-im-zeitalter-von-kubernetes/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {},
	urldate = {2019-03},
}
@online{deploy-dc-exposeK8s,
	author = {Nick Chase},
	editor = {},
	title = {Kubernetes Replication Controller, Replica Set and Deployments: Understanding replication options},
	year = {2017},
	url = {https://www.mirantis.com/blog/kubernetes-replication-controller-replica-set-and-deployments-understanding-replication-options/},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Mirantis Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
@online{deployvscd,
	author = {Michael Hausenblas},
	editor = {},
	title = {What is the different between openshift deploymentconfig and kubernetes deployment},
	year = {2018},
	url = {https://stackoverflow.com/questions/49916103/what-is-the-different-between-openshift-deploymentconfig-and-kubernetes-deployme},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	organization = {Stack Exchange Inc.},
	urldate = {2019-05},
}
%%%
% DB AG Quellen
%%%
@online{DBMitarbeiter2019,
	editor = {Deutsche Bahn AG},
	Title = {Mitarbeiter in Zahlen},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.deutschebahn.com/de/mitarbeiter-1187764},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{VorwortVorstand2019,
	Author = {Dr. Richard Lutz},
	Title ={Vorwort des Vorstandsvorsitzenden},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.deutschebahn.com/de/mitarbeiter-1187764},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{DBSystel2019,
	editor = {Deutsche Bahn AG},
	Title ={DB Systel - Digitalpartner der Deutschen Bahn},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.deutschebahn.com/de/konzern/konzernprofil/Konzernunternehmen/db_systel-1191912?contentId=1191968},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{DBSystelProfil2019,
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title ={DB Systel - Profil},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.dbsystel.de/dbsystel/ueber-uns/profil-3710900},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{DBSystelFakten2019,
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title ={Zahlen, Fakten und Awards},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.dbsystel.de/dbsystel/ueber-uns/daten-und-fakten-3710926},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-05},
}
@online{DBSystelTrafo2019,
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title ={Transformation - Im digitalen Wandel liegt die Zukunft der Bahn},
	Year = {2019},
	URL = {https://www.dbsystel.de/dbsystel/digitalisierung/transformation-3710234},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{TechnologiestrategieDBSystel2019,
	editor = {Chief Technology Office DB Systel},
	Title = {Technologiestrategie DB Systel},
	Year = {2019},
	URL = {intranet},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{IDC2016,
	author = {Giorgio Nebuloni},
	Title = {IDC CUSTOMER SPOTLIGHT},
	subtitle = {Beschleunigung in großem Maßstab - Die DB Group migriert auf eine rechtskonforme Cloud-Architektur von AWS},
	Year = {2016},
	URL = {https://www.dbsystel.de/resource/blob/3713094/5050e23fa9093f82fc8cf2849e8d1fe2/20161114-DB-Group-Migration-Cloud-AWS-data.pdf},
	organization = {IDC Custom Solutions},
	urldate = {2019-03},
}
@online{RZVerkauf2018,
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Adieu Rechenzentrum – welcome Cloud},
	subtitle = {},
	titleaddon = {Umsetzung Cloud-Strategie},
	Year = {2018},
	URL = {https://digitalspirit.dbsystel.de/adieu-rechenzentrum-welcome-cloud/},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-03},
}
@online{DB-Planet,
	editor = {Deutsche Bahn AG},
	Title = {Deutsche Bahn startet Social Intranet},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2015},
	URL = {https://www.deutschebahn.com/de/20150506_arbeitswelten4-0_social_intranet-1192172},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-04},
}
@online{DB-PlanetDoRcOps2019,
	author = {Bernd Kraft},
	editor = {Redaktion DB Systel},
	Title = {„Mit Bravour“ durch die DoR: cOps mit überzeugendem Auftritt},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2019},
	URL = {https://db-planet.deutschebahn.com/pages/dbsystel-space/apps/blog/offener-kanal/view/d5b7e1e7-6767-4d1e-99d2-33b5176ee237},
	organization = {Deutsche Bahn AG},
	urldate = {2019-04},
}
@online{rimjiraCOPS-593,
	author = {Thomas Tm. Braun},
	editor = {},
	Title = {RiM LuP Containerisierung (+ Deployment auf OpenShift)},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2019},
	URL = {https://rimentwtools-jira.st1-test.comp.db.de/jira/browse/COPS-593},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{DBCS2019,
	author = {},
	editor = {DB Container Services},
	Title = {Startseite},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2019},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/dbcs/Startseite},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{DBCSStrategie,
	author = {},
	editor = {DBCS},
	Title = {Strategie zur Containerorchestrierung},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2018},
	URL = {https://db-planet.deutschebahn.com/workspaces/dbcs/apps/file-library/dokumente},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{DBCSOpenShiftEinstieg,
	author = {},
	editor = {DBCS},
	Title = {Einstieg in Openshift},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2018},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/dbcs/Einstieg+in+Openshift#EinstieginOpenshift-PersistentStorage},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-05},
}

@online{Betreibervorgaben2019,
	author = {},
	editor = {DevOps Community},
	Title = {Betreibervorgaben 2.0},
	subtitle = {Eine Orientierungshilfe für die Betreiber von IT Services},
	titleaddon = {},
	Year = {2019},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/devops/Betreibervorgaben+2.0},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{CloudIT,
	author = {},
	editor = {Cloud IT},
	Title = {Projekt Cloud@DB},
	subtitle = {Hintergrundinformationen},
	titleaddon = {},
	Year = {09.06.2017},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/cloudIT/Projekt+Cloud@DB},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{ISGW2019,
	author = {},
	editor = {Marco Barcik},
	Title = {Internet Service Gateway},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {30.07.2018},
	URL = {https://db-planet.deutschebahn.com/workspaces/a2221c89-4a4a-42c7-8667-e00311810edb/apps/wiki/isgw/list/view/51dbe1ef-3401-4a3e-856e-29a4c3973062},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{SecOpsDataEncryptCloud,
	author = {Adem Sen und Rene Schneider},
	editor = {Security Operations},
	Title = {Datenverschlüsselung in der Cloud},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {22.08.2018},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/pages/viewpage.action?pageId=82755606},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{SecReq4ADI,
	author = {},
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Verpflichtende Security-Anforderungen für die Anwendungsentwicklung & Integration (AD&I)},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {25.05.2018},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/pages/viewpage.action?pageId=77206468},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{secPipe,
	author = {},
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Security Pipeline},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {16.08.2018},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/projpro/Security+Pipeline},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{secureEnvs,
	author = {},
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Absicherung der Entwicklungs- und Testumgebungen},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {08.12.2017},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/projpro/Absicherung+der+Entwicklungs-+und+Testumgebungen},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{agileTest,
	author = {},
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Agiles Vorgehen aus Testsicht},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {06.03.2019},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/projpro/2.2+-+Agiles+Vorgehen+aus+Testsicht},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@online{ProjektwikiRiM,
	author = {},
	editor = {DB Systel GmbH},
	Title = {Projektwiki RiM},
	subtitle = {},
	titleaddon = {},
	Year = {2017},
	URL = {https://dbsystel.wiki.intranet.deutschebahn.com/wiki/display/pwr},
	organization = {DB Systel GmbH},
	urldate = {2019-04},
}
@booklet{RiM2018,
	ALTauthor = {author},
	editor = {DB Systel GmbH},
	title = {RiM – Rail in Motion},
	date = {02.2018},
	subtitle = {Digitale Informationsversorgung aus einer Hand},
	url = {https://www.dbsystel.de/resource/blob/3713084/a24f69190521cbc38e8b2c979181cf08/DS_RIM-data.pdf},
	urldate = {2019-04},
}

@booklet{ICTRiM2013,
	ALTauthor = {author},
	editor = {DB Systel GmbH},
	title = {DB Systel. ICT For Your Success.},
	date = {09.2013},
	subtitle = {ICT-Dienstleistungen, die Sie voranbringen},
	url = {https://www.dbsystel.de/resource/blob/3713100/d1805de63ae8764e45a27cad646bd6bd/U-Broschuere-de-data.pdf},
	urldate = {2019-04},
}

%%%
% Misc
%%%

